CA/ACO招聘(86) - 一車又一車華田送到手中

九大條文

(a)一般辦公室支援服務；
(b)人事；
(c)財務及會計；
(d)顧客服務；
(e)發牌及註冊；
(f)向政府律師提供支援，並為法官和法庭使用者提供法庭支援及事務室服務；
(g)統計職務；
(h)IT狗支援服務；
以及(i)其他部門支援服務。

（ 1） 助 理 文 書 主 任 職 位 申 請 日 期
2018 年 8 月 3 日 至 2018 年 8月 16 日

( 已 截 止)

（ 2） 技 能 測 驗
（ 中 文 及 英 文 文 書 處 理 速 度 測 驗 ， 以 及 一 般 商 業 電 腦 軟 件 應 用 知 識 測 驗 ， 包 括 Microsoft Office Word 2013 及 Excel 2013）
2018 年 9 月 至 2019 年 2 月

（ 3） 遴 選 面 試 及 《 基 本 法 》 知 識 測 試
2018 年 10 月 至 2019 年 4 月

（ 4） 發 出 第 一 批 聘 書
2018 年 11月／12 月

（ 5） 發 出 遴 選 面 試 最 後 結 果
2019 年 7 月底 (前排更新左）

前文提要
CA/ACO招聘 - 華田幾時有，追po續憂愁 (65)

CA/ACO招聘 - 華田總要在雨天 (66)

CA/ACO招聘(67) 夢醒了，華田就在我身邊

CA/ACO招聘(68) - 華田暴雨警告現正生效

CA/ACO招聘(69) - offer幾時有，把頭望信箱

CA/ACO招聘(70) - 柯華田，我愛你

CA/ACO招聘(71) - 華田不是夢

CA/ACO招聘(72) - 仆你個街，華田嚟嘅喂

CA/ACO招聘(73) - 大家一齊做同事

CA/ACO招聘(74) - 明日復明日 明日何其多

‎CA/ACO招聘(75) 收工睇信箱，又有offer派喇

‎CA/ACO招聘(76) 今日真係好好天呀，我諗聽日一定會更好天既姐，係咪呀哈姆太郎?

CA/ACO招聘(77) 下！咩你仲未有華田咩，咁咪冇得含恨而終囉！

CA/ACO招聘(78) 放完復活節又派offer啦！知唔知呀！下？

CA/ACO招聘(79) 你知唔知親戚朋友知你有offer之後有幾嬲幾傷心呀？下！

CA/ACO招聘(80) 知唔知咩叫辦公室支援服務呀？下！

CA/ACO招聘(81) 知唔知未in既考生人人自危，in左既考生每日祈禱呀？下！

CA/ACO招聘(82) - 你每日嘅工作就係負責斟茶遞水換水同搬野，知唔知啊？下！

CA/ACO招聘(83) - 搵咁少錢，買樓，生仔，買車，請工人，全部都做唔到，仲講咩life？

CA/ACO招聘(84) - 含恨而終，我願意！

CA/ACO招聘(85) - BIG BUDDHA 派華田 TO TOWN

第1水ACO OFFER 已派10月中-11月14號 登陸日11月30號
第2水ACO OFFER 已派11月14號-11月30號 登陸日 12月20號
第3水ACO OFFER 己派12月3號-12月7號 登陸日 1月14號
第4水ACO OFFER 己派12月10號-12月21號 登陸日 1月29號
第5水ACO OFFER 已派12月24號-1月11號 登陸日 2月11號
第6水ACO OFFER 已派1月14號-1月18號 登陸日 2月27號
第7水ACO OFFER 已派1月21號-2月1號 登陸日 3月21號
第8水ACO OFFER 已派2月4號-2月15號 登陸日 3月28號
第9水ACO OFFER 已派2月18號-3月1號 登陸日 4月10號
第10水ACO OFFER 已派3月4號-3月15號 登陸日 5月7號
第11水ACO OFFER 派緊？ (聽講有人3月22號IN收OFFER)

CA派OFFER日
9/11
20/11
10/12
24/12
17/1
15/2
22/3
15/4
10/5 <-已派至4月9日

ACO/CA offer房統計(填資料)

ACO/CA offer房統計(睇結果)

終於到你喇炸蝦仔

祝各位考生收到大大份華田
追左咁耐第一次開post

想問下如果已經email reject左ca offer
仲洗唔洗交張野

留名同有冇得睇之前咩房易有offer?

夜晚冇野做見到冇人開po.
凡事都有第一次

第10水ACO OFFER 已派3月4號-3月22號 登陸日 5月7號

我都想要埋第二封華田

你收埋ca華田？

應該好快到(87)
可能好快有下一波華田雨

係呀

不久既將來你都會收到

Email咗就唔使 同埋豬豬噢應該會循例打俾你接唔接受ca offer

放心，7月31號我會返黎見證你報喜

希望係咁啦 有waiting都好好啦

我前幾日返緊工見到好多人報喜
即刻開email. 就見到offer
果陣打左去GGO問如果accept左aco 咁應該點做
佢叫我reply個email . 同佢講reject就得 (佢循例都問我有冇興趣做ca)
咁封華田可以完整無缺咁留念

有冇人收到返兜offer？

想問現職收到rd既話會係幾多日前講

歷屆派offer數目統計表 (prepared by 訓覺專員)

可能佢想7月31比個驚喜你呢

咁我想係好消息 唔好有驚無喜就得嫁啦
btw收到rd未

Waiting list letter template for your reference:

Thank you for attending the selection interview for the post of Assistant Clerical Officer/Clerical Assistant. I regret to inform you that you have not been selected for appointment.

However, your name has been placed on a waiting list which will be valid up to (Day) (Month) (Year) or until such time it is decided that a general recruitment should take place before that date, in which case the waiting list will lapse.

今日收到華田,想問下佢NOTE 1 NOTE2 填日子個到係咩意思?
佢note 1 話assume duty要填 on or before 14 june 2019.正常一般私人公司都要一個月通知啦,快極都要6月16號先可以返到工喎
如果我note 2個到 advance notice 填要6個星期咁佢地會點處理
因為宜家間公司大約都知我會走..但咁岩前排出完bonus好同事跳糟想叫我頂到7月頭先走.求教

拜定however god

巴打幾時in的？

你可以寫6月14打後，但人地有權要求你俾證明文件
例如你份工合約係寫三個月通知，佢都會等你

請謹記以下三部曲：

1. 先打去GGO講返你個情況，佢地會教你點填

2. Assume duty 可以填佢日子再打後三星期內，notice week最遲填五星期，兩者是但一個超出/兩者超出都要俾supporting document

以你情況如果填14/6同5星期係冇問題，有機會7月尾-8月頭先rd

3. 填完請寄回或親身遞交正本，同fax返acceptance form比GGO

3月18-21都冇人報喜 希望係未派 （3月22係例外嘅）

我朋友係20號in 上星期收到啦

而家先派到3月22，我4月尾in既真係有排叫春

口水

有排你等

當你神甘拜
可以分享下成功之道嗎？

食左炸蝦未

咬甩個頭先

多謝夢醒巴
我頭先仲以為14/6就要返工添

新post LM

食埋成隻未

不過其實都知自己in得麻麻，英文題都好似答錯左，冇咩希望架喇 反而基本法就好快收到，明明唔識做都中左11題

魔語錄回顧：

1. 下！
2. 新年點同你拜年啲姨媽姑爹交代
3. 人地就美酒靚車住私樓，你就汽水巴士輪公屋
4. 同朋友ABCDEF飯局，人地係高薪厚職，你就係er...er...er...我係CA/ACO
5. 見到你考到CA/ACO，親戚戥你感到悲哀
6. 堂堂大學生竟然走去考CA/ACO你話醜唔醜？！
7. 你甘心走去影印送件搬水訂文具嗎？
8. 女朋友知你做CA/ACO會點諗你？
9. 面係人地比，架就自己丟
10. 未入職先輸100萬，然後展開畸型人生，

歡迎補充

聽聞英文題答錯既話，考官會講返個答案俾你聽。
有冇女女男既巴絲有咁既情況

我前幾個po 岩岩收到aco華田果陣分享左啦
爬下文

我得條尾架咋

拜拜你條尾

我覺得自己答錯不過考官都冇講咩就叫我走，不過中間個個一入房就黑黑地面可能一開始就唔鍾意我
利申: 後生姦

我讀英文個陣直頭緊張到冇抬起頭有冇人黑面都唔知

班友根本唔會望你

我讀嗰陣讀一段望一下，佢地全程都望住張紙

bye bye your tail

咁其實答錯英文係唔係已經冇希望？

我基本法同你一樣分
我考完同你一樣都係咁樣諗 不過既然都考左 就聽天由命啦 俾啲信心自己 就算冇do都希望有waiting list

好似青姦

都岩既，都考完就廢時再諗太多，唯有叫下春就算

死火，我果陣無fax到

親身交就唔使fax

leave name

就要有心，人人都係我個名

大榜當日起碼都要4點45分之後先收到呢封野

好的，嚇得我

每日一春

Spring

aco都算 ca坐十年先帶20k 仲要沒得升 咁多大學生恨呢份工? 社會既悲哀

柯春

等埋aco再諗

foreman 咁多工時架咩

好奇問一下，你邊度睇到有大學生話做成世ca?

春

Offer春

我hd有份ca坐住再慢慢考aco已心滿意足

係咪入門無叫人，一枝箭咁坐底左

時事題係咪唔會返炒 咩優質的士計劃個啲

數據題 係咪即係問你知唔知個政策幾時推行 關時事事 thx

會炒, 安老 都見過4,5次了, 數據：老廉幾時成立, 長者劵加左幾錢 上限幾多etc

3/25 aco offer呢

咁少人報喜，一定係未派哂！

我自己都唔係好信

下星期in la

新POST RD春

笑死人咩，到你40K時候，你身邊既人已經全部200K啦。

2047唔失業都已經偷笑

你呢？post自己個rank上嚟俾大家羨慕吓

$15.5K

5.08%!!

哇

Rd春！

收貨啦真係

咁ca都13.5k

$15530

CA 都惹味啦, 文員仔黎講 安安穩穩，私人文員仔做幾年可能都得15k , 進可攻,退可守

做住ca等aco waiting

希望真係有啦

黎緊起薪

ACO: 15,530

CA: 13,705

柯春好忐忑呀

齊齊等ACO WL

大榜仲有兩個半月

sorry for 1999 CALL左REPORT

4月10 in！華田呀華田... 我要華田....

4月15華田呀....

連登fg 50k

加2.19%?

係咪1/9先生效?
之後會PAY BACK?

你會有架! 7月31等你好消息

唔知幾時入到職

今年都5.08%，如果今年入職，到頂個陣50K都不是夢

做兩三年已經中位數了

好少過5。多數3至4

今日好有士氣

15530

正, 未返工已經加人工

如果我6月入職，係咪要等9月先有得payback，定全部人跟同一時間payback

爽，咩鳩都未做就有人工加，私人工邊有呢啲

新post留名
412華田春

415 offer god
政府宣佈加人工我都有得加
但我頂薪無aco咁高同無back pay
求神比個offer我呀

Thanks

好想做政府

真係理撚得佢

冇，因為自問冇本事係私人10年後有40K

好葡萄
唔加人工我都好想入啊

4月1in 求華田

希望今日寄華田 咁聽日後日就收到！

咩話pt. 2？睇下先！

睇唔到既？原來出哂界呀！

叫咗你post自己個rank出嚟收我哋皮

好過你連出界既機會都冇

仲等緊RD

CA等下水，ACO就318，等翻兜/waiting

等大榜

ACO 322呀

希望唔會收reject

人地AO買GUCCI LV Chanel 啦，你呢？

希望你ca可以黎報喜

開心啦你地

屌 收皮啦 CELINE 都成皮五一個架

aco 22號後係咪未派？

買袋俾自己好過逗得嗰雞水糧仲要蝕股票錢啦

原來你都係322
真係好多322

幾時派到4月，可以一齊分享加人工既喜悅

冇offer都冇咩諗
一有offer就日日諗幾時出rd
幾時先可以辭職
好難捱呀

巴打幾時收OFFER

有冇CA係23 號 training?
其中一位可能會黎我部門喎

其實咁耐以來有冇人收到翻兜offer
還是要等放大榜

唔係 我話ACO派到322

same here

same x2
諗緊提唔提早辭職放個悠長暑假

去返個旅行爽下先啦

我都想
好耐冇放暑假/超過2個星期嘅假
其實出左offer應該唔會有變數啦，但又擔心

一收到offer就辭工啦

唔等錢駛就辭啦 人生冇幾多機會可以放咁長假好好放鬆下再返工

辭啦，第時好難可以放超過一個月假架喇

講漏咗：第時就算私人有40K都要驚俾人炒

唔係啊，一入去就叫我放低d野，佢叫我坐我先坐，介紹完佢地我再叫人咁

g持做廢青
我就做左4 個月廢青 第日入到職最多都係暫時放28 日咋 要hea 要玩就襯宜家

工都未開已經加人工，爽到一個點

等rd

我想請問我係2月中IN既4月9左右收offer
到而家都未有回音
我係寄信返去
我見頭先有人講要fax但我冇fax到是咪已經玩完

名牌果啲你唔識就唔好加把口啦好肉酸

差唔多，我入門口早講聲早晨加微笑。望人，跟指示放電話, 請坐後先坐。

322唔係派左？

請問遲in 係咪只有大榜 WL or reject
唔會有DO？而WL=請

睇返上屆有人大榜WL接近成年先入位

根本無乜，安心等大榜算

我都係, 成日驚個offer會冇左咁
返屋企望下封offer letter 就安心哂

即係要刨施政報告啦
仲有7日溫 好緊張 今日先開波溫

如果屋企唔等住你筆錢黎開飯就辭啦

試述香港髮型師如何垃圾。

但係我間公司而加係淡季
日日返工等收工有人工出
好難揀
而加辭職有個半月假放, 係屋企做廢青, 但冇收入, 出街都要開支
返工就返公司hea但有人工收

A 辭職happy成個月, 日夜顛倒

B 等rd 信再辭, 返公司hea, 朝9晚6, 有糧出

B

其實咩都要刨, c政 財政 日常, 可惜時間緊逼, 除左溫哩d硬知識之外, 可以諗下 組織結構, 就算比佢chok 都唔會劣有條理；同埋 如果完全唔識, 諗下點樣比佢覺得你有關心社會 & 有正面態度

報告主任 香港髮型師經常以剪唔到或你臉型唔岩為由剪返個佢鍾意既7頭比你 毫無技術及操守

當係一次經驗 大不了2020再戰

盡力啦 花多點心思, 難得好機會 唔好因為得過且過或大意而錯失良機,自己哩part做好點,結果係點都對得起自己, 古語有云 博盡無悔

我就揀A

比心機，我12年出黎做野，人工7k
宜家aco max...
if you never try you ll never know

求offer

Aco唔夠十年到頂架啦？

覺得私人比得呢個價做文職都係18般武藝 行政助理？秘書？

或者每日例牌加班，都會俾到17k你既。

見到鄉土果邊話4月15 in既CA都收到offer

如果係真既ca果邊快咁多

結婚生仔一流？？？？？？？

就算你唔食細既都要食嫁！

郵差應該就派信
大家一齊集氣今日會落場大雨

我諗一諗
唔係好記得 好似4月中呀

岩岩睇左信箱 未有

都係正苦？

咁睇黎最快要下星期了

反正我想知如果有人收到offer填佢收到offer之後第二日+0 week notice既話佢會唔會好快rd?

可能會快啲 不過都要視乎GGO個邊有冇位俾你fill

Mon咁耐po真係得重貨絲係疑似翻兜，但佢呢個case有機會係漏網之魚

暫時得新興巴in呢日有華田

鳩hea中
呢排反而想儲下錢先 應該年尾先trip

你係4月10個水啊

還是沒有

我deadline果日打去問留左名同電話，佢話會有同事聯絡，但係2日都無回音。

唔知ca幾時會有rd

望下出面個2019公務員加薪討論post啦，point 28-33果d一車車出哂黎啦。

諗識到自己係小眾底層未？

唔緊要啦 反正我做私人公司都係含恨而終
咁不如入黎含恨而終

如果可以係因為322果個星期未派哂就好了
雖然妄想居多

未派哂！要有信心

咁魔巴呢？做到小眾底層未？

一齊集氣

關我撚事，考到先出黎鳩up啦嘈

華田 華田 華田

同日同房既同志

有冇5月頭既同志

我見人地CA好快 截止日期後一日就收到RD mail

咁快

華田華田

全程保持微笑，very nice

你就6月尾7月頭啦應該

順便等埋however

我都係呢水,仲等緊RD

如果有however一定好興奮

我淨係記得Thank you for attending

3/6 ar

好似冇，大部分都nice，又引導提晒水

係主席提定係護法提

應該有掛

左邊問時事，佢見我唔識，就淨係問我意見，冇追問
中間同右邊問處景，有追問，但唔多，之後中間提水，我就講到個答案出黎

18至21好似見過，但都好撚少

22號唔通係尖子先係上水收到offer?

上屆in完嬲房都估到佢地唔會請我

今次in完直頭係覺得有機

你幾號見

你下一水啦

係香討講冇意義

佢會睇埋你講野有冇矛盾架
你IN aco個時有冇講咗啲咩你係覺得有矛盾

我之前有講過

處景佢地chur我幾次，之後有引導，原來要咁咁咁

時事我又係唔識答，鳩吹咗啲唔知岩唔岩嘅野

但我覺得死因係講唔清楚自己點解想做aco

事後諗返應該係個心未完全ready好，呢樣野考官都會feel到

香討班友做開cd rom，講黎都晒鳩氣

利申我都有香討ac，都係做開cd rom

我當時都係扮晒鎮定

不過可能有咗上屆經驗，呢次in真係冇咩點騰騰震

最緊要係靚女eo真係好nice

正常都係你login先比你睇資料啦
好多討論區都係咁玩
香討大把人哩邊有acc睇完資料再搬過去
嗰邊就乜7都冇share 香討真係狗黎

我冇AC 有時上去睇下會唔會有料
但次次都係見到有人做伸手黨同cap 連登資料放過去

你仲清楚過我

你去錯地方啦

#1有晒資料啦

我真心唔記得咗

其實上屆香討啲留言都算肯share多啲料

係今屆廢廢地，一係問野一係報喜冇其他

呢個真係耶穌都救你唔到

報喜今年都笑, 主要都係上下水問下派到幾多號
叫下春 (但好似話嗰邊連叫春都比人屌)

考咩post

呢啲濕鳩po由佢沉底算啦，香討愈搞愈垃撚圾

呢邊都係嫁

呢邊好多拎到華田都會講返in嘅過程，香討你搵黎都晒鳩氣

全部小圈子入谷... 之後就放下流料就算

睡眠模式都冇用，萬一冇啦啦部野發神經響一響你都收得皮

我入房前都有問佢apple watch要唔要熄, 佢話唔洗我先由得佢
利申: wifi版

佢無諗到要mon向考官，一拎出黎就黃左。

戇鳩到爆，爆咗料，你唔去消化思考都係冇撚用，經典巴都係咁講

其實咁多年都係咁考
你要嘅資料都係上網就搵得到
就算share左問左咩題目都唔得於第二個見到都答得返一樣嘅野
同樣題目比你知道又點??

已經唔係考官check唔check你做咩嘅問題
係你做低層公務員 去見工都唔聽order咁你入職點算?

其實3個都黑面係唔係已冇機，我唔知我果間房叫咩

咁你記得print封interview信..
同埋 低層公務員真係好睇你聽唔聽話..
加油呀巴打

呢下應該會扣印象分，其餘拉上補下吧

唔係，你捱到佢地個黑面，正正常常笑笑口，都有機會

唔緊要啦，你都有野揸手

到最尾都冇笑都係黑面

無熄電話啫，無事既，2020咪再接再厲

無諗到要mon向考官？即刻同我企係度！

考場已經有清晰既指示要求考生將手機關機。

係關機。唔係震機，唔係靜音，更加唔係睡眠模式，

你一直將睡眠模式代替關機，理所當然成為習慣，加上有太多既成功經驗。但精明sharp醒既EO見到你鬼鬼祟祟即刻將你就地正法啦。

你依家就好似一直偷用長者$2八達通以為冇人check沾沾自喜，點知比人當場斷正呀！

現在請全體起立，預祝呢位考生係下屆招聘記得關機！

7 月前入職起碼7 日

唔係佢地笑，係你笑

諗緊下屆如果aco starting過16K

報名人數會唔會破4萬大關

有啲考官真係發雞盲

唔好掛

Ca考幾次都無，就要檢討同改善。 識有人full cert，F7.雖然佢白卡，但都唔會CA都無。一問佢個面試過程，屌梗無啦趕到。

佢仲要覺得，我答到問題咪得囉!

佢咁樣考多 100次都唔請啦。

我同夢醒巴一樣呀
八大講少咗樣，佢地有提我
時事有引導，處景只係問咗一次有冇補充
英文我讀到一舊舊，但答到問題
成個過程見得好愉快

鬼叫佢地係舊制，一於hea做啦

巴打講緊aco?

我on9
熄咗
諗住比佢睇真係熄咗
點知襟錯變咗開返

CA呀

好似同你一樣都係21/1 in
只係寫個rd同你唔同（我寫咗29/4）
都係25/4收信，3/6 rd

onon99見你幾得意有可能會加分

上屆13735都有38000人報啦
下屆有40000真係唔出奇架

點解想做政府ca 點答好

想發展文書事業 服務大眾？

我問自身都係緊張尷尬笑
但出左去再入去見已經係發至內心咁笑..
希望真係有用

之後佢有咩反應??

冇笑到🤦🏼‍♂️🤦🏼‍♂️🤦🏼‍♂️

可能係 所以有offer

穩定

我答

靚靚EO

我嗰時好緊張呀 唔敢坐底住 想立即熄返
佢地就係咁叫我坐底先

只問個樣都ON99咁,希望有OFFER

你會唔會上training

做份19工申請信用卡得8000信用額

都希望下星期會出一水嘅
如果唔係都應該係8星期

冇對我笑過

我咪又係一樣咁on 9
祝你成功 集氣

我答, 穩定($$/家庭)+滿足感

我都有答家庭 想比多啲時間屋企

理論上呢件事唔會發生

會啦

巴打你唔喺得咗咩？我見你個名話得咗喎

暫時咁睇應該唔會

我一入房，佢開始講嘢已經有微笑喎，我仲覺得易令佢笑喺上嚟幾靚女添

借ac冇得揀
成功會迫佢改阿媽我真係得左

但返工好辛苦

唔知係咪下午尾水佢好攰

拎OFFER密碼破解：Elaineの微笑

好想再見佢多一次

是但一個笑都得米啦

我要做異數

佢in完同我講話 「循例都要講下 六星期(?!)左右就會收到通知」
其實我自己冇聽得好清楚係咪六星期 反正就係聽到個六字
依家我期待下星期到六星期我會收到華田

佢全程都笑得好含蓄，我反而更欣賞

絲？

屌 我見得3個字咋

我都係聽到個六字

一齊叫春

是

我記得
你親眼睇到在職eo示範處境題

想請問要補交資料果到，如果有問題，應該打幾號電話問? 因為唔知邊個部門負責

俾返個華田補償過你

再問 如果rd寫得太遲會唔會放棄我收番個offer？
假設我寫10/6 RD 加5個禮拜通知
佢打黎話10/6唔夠5個禮拜 叫我改20/6
但係個note1要講唔可以過14/6

其實想早啲辭職休息一排
但真係唔知日子點寫

唔睇好正常 做得好拎A 做得垃圾一樣有人連連A
好多上司見之前俾開A 都會一路俾落去 廢事煩 一陣俾人投訴就煩到自己 好來好去
我做過某部門 某ca 180日假 個個星期放假玩到盡 月月2-3日以上SL 都拎A
第三者係好難睇得出邊份report係真 邊份係假hea

唔該

可以遲過佢比個日子3個禮拜
6月14
即係可以填7月5 + 5week notice

點會收返offer

你打去GGO先，佢會教你點做
或者你睇返我先前嘅回覆

但加人工又好似幾吸引

想問下如果一上training係咪就計番工
有冇得上完training 知派邊唔岩就即閃，唔想一個月通知

冇嫁 上trainning就計返工 一係擺低一個月通知金 一係捱夠一個月

得，賠錢走囉

都係個句，你今次考到

下次想考到都未必再俾你考到

除非你有更好嘅選擇

幾多人想要都冇offer

其中一個係我

冇跟貼個post，你in果陣發生咗咩事？

一係咁講,如果我曠工,咁會點

你曠工1日, 咁你既離職日就延遲1日

lm

睇咗你之前啲舊po經歷

其實我覺得你可以搏一搏

況且你冇打工經驗

而且炒賣呢家野好難持久

風險大又未必有穩定收入

你咪當aco係一種機遇

如果真係入咗閪部門先走都未遲

入到岩心水，做得開心之餘又有穩定收入

屋企人個心又定啲

唔係人人都有呢個命水做正苦工

以上只係個人意見，最終話事權始終係你手上

你段經歷遲早要擺上#1，太多人問

我覺得點樣填rd 日期都要擺#1
次次出華田就成村人問

呢個擺係常見問題啦

啱啱追番之前錯過咗既post，原來段經歷喺（76）個post度

RD三部曲

如果收到Acceptance form，但你又唔知點填RD，咁點做好呢？以下係三部曲以供參考：

首部曲：
首先打去GGO講返你個情況，佢地會教你點填

二部曲 (呢part主要針對ACO，CA做法應該係大同小異，如有遺留或補充歡迎巴絲提供)：
Assume duty date可以填佢日子最遲打後三星期內，notice week最遲填五星期，兩者是但一個超出/兩者超出都要俾supporting document

例子：佢assume duty date係寫6/5，earliest date你可以最遲填27/5，記住你寫呢個日子並唔代表你真係呢日rd，你寫5 weeks佢就會預你係一個月辭職通知，佢收到你張form之後會因應你俾嘅時間再睇下邊班training有位，然後再計返日子，最後email rd日子俾你，確保你夠時間同你舊公司辭職

我可以講埋自己個例子你聽：

21/3收offer
25/3寄返form (我填咗29/4同5 weeks通知)
25/4收齊rd email同信 (3/6 rd)
因為我個case都係一個月辭職通知
變咗我可以係收到rd嘅第2日，即係26/4就遞信
我last day就會係25/5，而last day同rd exact date之間嘅buffer就會係一星期

就算你填0-4 weeks通知，佢都係會好似我以上所講情況咁，睇下邊班training有位又就到你日子就fill你入去，所以我建議你首先要問清楚GGO，免得時間上夾唔到日子以添麻煩

三部曲：
填完RD請寄回或親身遞交正本，同fax返acceptance form比GGO (如果係選擇寄回，建議選擇掛號方式同fax同步進行，以免出現寄失情況)

如有遺漏或補充歡迎巴絲提供

One day one spring

4月頭春

21/3 CA in ，

仲未有消息

4月尾春

做緊ACK既大學生，準備好新年面對親戚盤問未？

4月1 華田

柯春
希望落場大雨

原來已經咁多個post

翻兜華田雨

想問現職通常會返咩pt 幫補下？

求華田雨降臨屋企信箱

希望派到俾我

求翻兜

華田春

翻兜

希望一齊收到

既預兆

影印，scan野，data entry，釘野。

呢d就係你所講既文書事業？

你係咪想笑死人呀！下？

以豬豬噢派華田嘅速度，可能要6月頭先派到你果水。不過我覺得絲打你應該得

唔好6月頭先派4月頭offer呀4月尾in唔想等到大榜

祝各位有華田收

求318-322再派offer啊！！

唔係掛上一水都派到3月廿幾

翻兜華田

過左

今日有華田？

想問下份華田比幾多時間你覆？？

唔怕裁員,每年加薪

完全錯曬
邊個話唔會比人炒? 做錯野一樣可以比人炒
每年加人工無論係跳POINT定BACK PAY都唔係保証既

我係EO就一腳踢走你

睇 DUTIES囉，我好多DUTIES 做咁多野，點會係假A

又一個魔巴？

事實黎
邊有可能答人唔驚比人炒?

而事實係做得差真係可以比人炒

今日有華田喇！請大家踴躍報喜

但我唔係答 入左政府就有免炒金牌，我係講唔會因為經濟差而裁員

咁講就唔同
但係你上面唔提經濟問題 只係講唔驚比人炒就係錯

跳POINT都唔係保証既, 上司有權因為你做得超差而唔比你跳

想知你幾時被人CALL REPORT

咁咪誤導囉

第一句話唔驚比人炒
比我講多2講 先話全句係唔會因經濟問題而比人炒
有個前因係到差好撚遠呀

一齊集氣求offer!!!

裁員（英語：Layoff 或 Redundancy），泛指企業或僱主基於業務上的考量，暫時或永久中止僱用個人或集體雇員的行為[1]。

原因
編輯

業務縮減、公司賠錢：為降低人事費用支出而裁員
人事精簡：常發生在併購同質的公司之後，或企業瘦身轉型，而將閒置的人力裁撤。
遷廠：把工廠遷移到人力成本較低的國家或地區之後，原工廠的員工一部份或全部資遣。
不適任：裁員不適任或效率較低落的員工，特別是中高齡員工，也藉以節省退休金的支出。

佢冇誤導 係你唔明裁員點解

常理都知啦, 唔通我話就算我偷野打人,公開內部資料都唔會比人炒咩,哩d犯埋法tim,包拗頸

好sad

我直接話我比人炒過
所以求穩定
而且環球經濟不穩 我做哩行未必保障到我
同埋政府有薪酬表比我參考
我認為咁會幫到我未來計劃未來人生

下星期一前

剛收到電話

我答左要養屋企人

計劃將來？

買車？你冇錢。

結婚？你冇錢擺酒。

買私樓？你冇錢。

生小朋友？你連女都冇。

豪華旅行？你連信用卡年薪要求都達唔到。

請工人？你冇錢。

仲計咩劃呀。下？

乜魔巴你窮到哩個地步？

之後又繼續做野

屋企人話收到封華田
4月2 in

唔好撚佢啦 連wm都入唔到

恭喜晒

恭喜你呀!!!!

其實係你自己垃圾冇人生姐，老老實實你日日喺度打飛機R存在感真係好無謂。好心啦，人哋做便利店做跟車做掃地都踏實過你，你不如唔好再獻世啦

快啲搵人黎fill位啦
個位空左成半年啦

412華田！

WM係咩？

二級工人

洗乜理個傻仔呀
無視佢就得

恭喜!郵chop係幾多號?

409春!

可以好好咁計劃去買咩股同幾時買
起碼唔洗一買就跌

笑左

我下晝check信箱了！

完了，731見

#metoo

15/5

多謝各位巴絲祝福
希望大家都早日收到華田

我知未必派到415, 但都叫下春先

希望翻兜大家有華田

佢意思: 唔會比人炒
而事實係: 做得差會比人炒
同你果D POINT係MATCH既: 不適任：裁員不適任或效率較低落的員工

唔識唔好沖出黎柒啦
如果佢唔提「因經濟問題」 就係錯, 如果佢提左「因經濟問題」 就係岩
一開始就無提, 我講多2句先講番出黎, 如果我唔出聲
其他人一睇到唔會比人炒, 照咁答咪錯曬囉

很壞

恭喜

唔洗拉開個話題

話題重點:
1 你一開始只係提「唔會比人炒」
2. 我唔出聲你就唔會講「因經濟問題」

如果其他人只係睇到你依句「唔會比人炒」就會出事
無前因只講結果就係有問題

拉去咩偷野 公開內部野 依D上面無提及既到無意思
唔好SPIN去第2到

唔怪得係ACO之流

如果有人咁都跟住答 冇分析能力 抵佢錯

恭喜大傻兔，終於等到喇

會唔會養返隻兔仔慶祝下

無常識

咁我死得了，我起碼有一半job duty都冇講，會唔會俾佢地覺得係fake

嘩 恭喜大傻兔

解僱，俗稱炒魷魚[註 1]、開除。解僱是「永久終止僱傭關係」或「終止勞務合約關係」的一種，關鍵是由資方或用人單位方面，主動提出。相反，若由勞方僱員主動提出的，稱為「請辭」，或者「辭職」。

有些地方法律規定不可以無理解僱，至於解僱的理由可以包括:

工作失誤，令公司有損失。
經常遲到早退。[1]
工作能力未能勝任。
公司改組，內部另外未有其他適合的空缺。
欠缺誠信
冗員[2][3]

就咁睇返啦

裁員泛指係因為業務原因而終止僱傭關係

炒魷 主要成因應該係條友做唔掂

而唔係成間公司嘅事務狀況所引致

兩個嘅詞語係廣義黎講係有分別

被公司解僱 vs 被公司裁員
兩者之間要比較嘅話就有出入嘅

以巴打所提及嘅係 唔怕裁員

一個正常人嘅邏輯黎講 睇到 裁員 呢兩個字

會諗到嘅係 因為公司做唔掂 所以比人終止僱傭關係

而唔係因為自己做唔掂 所以比人炒

雖然知道上一水無都代表無，但今日仍然希望有信到
希望下晝會有好消息啦

叫春 4月23

一個二個唔好懶係專業又要copy維基 好噁心
都唔知有咩好嘈
人地講錯你都要跟 係你死蠢 咁大個人有少少分析力都知要點答啦

唔會啊，我唔想再經歷佢會死

如果一個人唔識自己整合 批判思考
佢就梗係會答錯曬啦

起薪15.5k算係咁

係呀，出面同樣學歷要求既工最多出得12，13k

返工等食飯嘛

冇野做咪上黎搵人傾下囉

4月9叫春

冇 我叫下姐

諗下一陣食咩好過啦

一齊叫你同我同一水

11K仲要壓價，真係痴撚線
我舊公司都12.5K起跳啦

恭喜你先

今晚食餐勁啦

後生姦定女女男？係咪都係好nice

恭喜各位有aco offer既巴絲

呢個好重要

恭喜大家

齊齊派好位

你都好快有

安老即係乜政策？成日考？

扶貧又係另一樣野？

三跑今年有冇人考過

處境係咪又係勁chur你

我只係希望收到however

我幫你祈禱

係呀痴線
標哂汗，好彩都答到

正 恭喜晒上面啲巴絲

Yes，好難捱，我而家就捱緊

巴打，好明白你嘅感受

希望最後大家會有waiting

想快睇夜診(一個月至三個月有得睇)，睇完之後再轉返日間

大家咁話啦巴打

請參考施政報告
可到各區民政事務署索取

派到4月頭啦！！咁快既今次！！
4月中春！！希望pr快d call我

唔通今水係兩星期？

求華田

都唔明點解到左今日仲有人係咁上黎拎時事料 早幾個post已經有人列晒大致上出過嘅時事題目你當呢度google
安老係乜政策? 扶貧係咪另一樣野? 咁都問得出 真係要召喚下魔巴先得

過左自己嗰水之後，覺得時間過得特別快
話咁快又有一水offer

算啦 講左佢地都係冇心去溫
可能佢地想我地幫佢去見埋拎埋offer比佢

401，女女男，問咗屋企冇信

因為已經半放棄等大榜

半放棄等大榜

however呀

因為唔想爬post 所以咪直接問 又想考到 咁做伸手黨係舒服既

好撚on9 default扣錢呢下

咁認真唔排除真係有呢啲人嫁啵 唔通個個都答穩定咩？

咁爽既

大榜前會唔會有翻兜

發夢見到有朋友答為市民服務 為社會出力 有DO

請問你咩學歷？

下個開post係咪要改? :
第10水ACO OFFER 已派3月4號-3月22號 登陸日 5月7號
第11水ACO OFFER 已派3月25號-4月5號 登陸日 5月17號

仲未有12/4

下水華田有你咖喇!!!

應該係 我應該要再下多水喇

應該難啲
大把貨一車一車甘送緊去interview

呢啲問題最好講晒幾方面包抄
因為你唔知佢會buy邊個point

metoo

好sad，已經第二屆，又失敗，到底仲要考幾多次，到底仲有幾多屆可以俾我考

呢個ok，因為正苦唔會有式唔式微呢個問題
證明你係有心想係正苦發展事業

如果考官buy，基本上個offer都袋袋平安

今屆唔得就考其他位算

知唔知咩叫無三不成幾呀！下？

我諗因爲太早啲人未收工返屋企睇信箱
黃昏應該會多返啲

我都覺 真心覺

最慘唔知仲有冇下屆

睇黎魔巴都努力咗好 幾 次

傷巴你有CA都唔錯呀

唔關事

之前有幾水都係派好少offer

好賤

又等1-2個星期

415春

不嬲都賤架啦，連死者都要拎黎消費

都係既 不過最好就緊係aco啦
等完rd應該係等放榜

佢不嬲都係咁 死都要咒人地含恨而終

希望6月頭有我果水

派多一星期唔洗死 我唔想等月尾

你考咗咁多次都肥就咪喺度串柒柒啦冚家產

認真，屆屆都咁，所以早in有著數
不過今屆跟地區派，上屆就跟報名日期

真係好難捉摸
我第一日報名都要等到1月尾先有得見

係咪唔會派翻兜，即係可以收reject了

真係好仆街，上屆衰報得遲（aco第一日報，但ca最後一日先報），當然in得都好差所以都預左reject
今屆特登一登post就報點知又唔跟時間

唔好咁 要諗仲有WL呀！

但年年都填唔哂啲位 好似

第一日報 差唔多水尾先in 真係呢

希望今屆多啲waiting

第一日報名1月尾先有st呀陰公

你幾點報
我已經係8月3凌晨即報

佢岩岩cut正一星期前 有少少緊張

第一日頭30分鐘內報，3月先in

我朋友第一日2月ST

咁抵我遲既 我朝早先報
不過遲過我報既frd連offer都收埋
我就忑忐叫春

望住個frd有offer 真係好難受

第一日報1月中先st

跟報名日期咪好囉

將會早入職同早跳pt過我

今屆覺得佢係隨機

前提係我都收到offer

第5日先報, 本身1月頭st, 但我改左到1月尾
10月、11月就st同in既人究竟幾時報

只要有offer就夠嫁啦 唔會理佢係咪早入職同早跳pt過我

一樣一月尾st但我4月尾先interview

加油呀今屆咁多人報競爭係大既 唔好灰心有ca已經好叻

港島九龍新界咁去

蝕哂
報果時我住緊荃灣
in既時候我搬左去九龍

咁真係唔出奇 我係九龍 係正中間

咁你應該都係九龍

我11月尾st 九龍友

一水兩星期
你都仲有4星期要等

你咁分既話下水到我
好緊張
又要等10日

我新界2月中 朋友南區3月中

唔好折磨我啦
呢個月了結咗我咪算囉

其實幾好 還完半年又加薪加跳point 忽然覺得多左錢使

415叫下春
雖然都知無份

郵差下晏仲會唔會派信

話咗personnel會send email 問

可能仲有啲地區未派到嘅

頂住呀 傷痕巴
大榜前一齊繼續叫翻兜春

大家齊齊有offer

有無CA 個邊消息啊！？無人有DO ?

有冇人叫rd春

裁咪裁囉！人地搵夠退休啦！

咁我唯有祝你四十歲就俾人裁，Bty我都唔覺得你六七十歲可以搵夠退休

其實大家係香港生存到
算唔算一個奇蹟

Sad But True，但係又有幾多個可以做到

```

經典巴好耐冇見你上水

同問 新界區會遲收？

不能同意更多

好似無先例
上星期我都一直咁諗，可惜最後係無嘅

依家等緊大榜算數
雖然仲有D希冀有翻兜
不過現實D睇都知道自己難D
等緊大榜結果 WL 定 REJECT

盡量睇少D
唔好咁上心
好似會過D快D咁

正常一點咩都派晒，除左派錯

我日子同你好近
12月31 收st email
1月21 st
3月20 收in email
4月9 in
唔通5日後就下一水

你幾號in aco?

平時郵差早上11時前 & 下午4點前會黎派信

恭喜咁多位有華田既巴絲

啱呀睇少啲其實都好...
上黎睇得越多 見到人地面試經過同自己比較 就會越黎越負面 心情會唔好

4月1,天水圍睇黎冇希望了
都唔見有4月1 d人出黎話有offer

4月12未收到

應該要下水

越比較越唔開心
成日諗點解人地會有我會無

下水輪到你

點解？

申請者有36000個，位就得千幾個，你話點解呢？下？

下水派三個禮拜啦please
好痛苦

下個星期應該有ca

又一到兩星期

青姦

4月3in收到offer

打個招呼先
一直都係cd rom, 終於搞到個連登account
上星期in完
多多指教

恭喜
郵截日期係幾時

恭喜恭喜你

恭喜 邊間房

唔好中sfaa或者認輸署已經還得神落

4月4 ACO 即係REJECT 左

未必既 要睇埋七月尾 令人驚心動魄既屍殺大榜

咁多個offer好似冇一個係4月1號

我宣布 哩水派到4月4號

下水就4月8號開始啦

除左個eo, 另外2個英文除時差過你啦

3月26in 冇offer

個日愈遲收email愈好？

應該都要等兩個禮拜

yes，一開始先派reject,最後先派waiting

謝謝祝你派好位

恭喜 我都係後生姦 覺得自己表現如何

後生姦其實係咪中間後生chairman, 左右護法係中年?
(傻傻分不清, 我in嘅係後生定老)

係 上屆ca放榜個陣勁驚 真係收左個reject

唔知今屆可唔可以拎返封however

同房喎, 即Board D.... 呢間係老姦?

409春

無問題

OH Yes.... 我都唔鬼記得嗰三個姓乜....

你份工係咪一個月通知先

係咪有兩間後生姦

易拎條粉腸
九大我講到detail，時事又溫中，但全程黑面兼無offer。

到底我邊忽你睇唔順眼我好想打電話問佢呀！

老青老即係board D?
媽呀! 我好亂呀
點都好, 兩間姦房都似offer房
希望5星期後派我嗰水有華田收

就開新post 記得update:
第10水ACO OFFER 已派3月4號-3月22號 登陸日 5月7號
第11水ACO OFFER 已派3月25號-4月5號 登陸日 5月17號

409同叫

係4月4號啊

可能由睇profile個陣已經唔順眼

Training完嘅第三日先派彩啊

我都係全程黑面無其他表情

睇你想唔想抖一排/去旅行
如果等錢開飯就填form之後等rd信先辭職

老姦是咪出門轉左最遠個間緊張得濟唔記得咗broad幾，求offer

以往waiting都係100%用哂, 想請問下DO & waiting比例係幾多？？

呢個好笑
可能帶俾佢哋歡樂呢

可能你出門口佢哋有笑呢...
唔駛頽喎